\defmathtask[task=1107,year=2014,]{makarychev7}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 31 Mar 2017}
\Large

Два автомата изготавливают детали. Число деталей, изготовленных первым
автоматом за \( 3 \)~часа и вторым за \( 2 \)~часа, составляет
720~штук. Четвёртая часте деталей, изготовленных обоими автоматами за
\( 2 \)~часа, составила \( 150 \)~штук. Сколько деталей изготовлял
каждый автомат за час?
% task text
\begin{solution}
  Пусть первый автомат изготовлял за час \( x \)~деталей, а второй~---~\( y \)~деталей.
  Составим и решим систему уравнений.
  \begin{align*}
    \sys{3x + 2y = 720}{\frac14(2x + 2y) = 150}
    \sys:{2x + 2y = 600}
    \sys{x = 120}:
    \sys:{x + y = 300}
    \sys:{y = 180}
  \end{align*}
\end{solution}
%
\begin{answer}
  I~---~\( 120 \)~деталей; II~---~\( 180 \)~деталей.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
